Windprogramm Marokko (IKLU) Phase III

Die FZ-Maßnahme ist Teil der zweiten Phase des marokkanischen Integrierten Windprogramms und umfasst die Errichtung von drei Windparks an den Standorten Tanger II, Jbel Lahdid und Midelt mit einer installierten Leistung von ungefähr 450 MW. Das FZ-Modulziel ist die kosteneffiziente, ökologisch und sozial verträgliche Erzeugung elektrischer Energie. Dadurch werden der klimaschädliche C02-Ausstoß und die marokkanische Abhängigkeit von importierten Energierohstoffen vermindert. Außerdem wird ein Beitrag zur Deckung der steigenden Energienachfrage geleistet. Entwicklungspolitisches Ziel ist es, Marokko bei der Einführung eines Entwicklungsmodells, das die negativen Folgen für Umwelt und Klima minimiert und Vorsorge für den Klimawandel trifft, zu unterstützen.

Projektträger ist das Office National de l'Electricité et de l'Eau Potable (ONEE). Die Durchführung der Maßnahme ist als Public Private Partnership (PPP) geplant. Die Investitionskosten der FZ-Maßnahme werden auf 523 Mio. EUR geschätzt. Die Maßnahme wird gemeinsam mit der Europäischen Kommission (EC) und der Europäischen Investitionsbank (EIB) im Rahmen der europäischen Nachbarschaftsinvestitionsfazilität (NIF) unter Federführung der KfW sowie mit paralleler Beteiligung der Afrikanischen Entwicklungsbank (AfDB) und dem Clean Technology Fund (CTF) finanziert. Wesentliche Beiträge werden zudem über die ONEE, die Projektgesellschaft sowie kommerzielle Kredite bereitgestellt. Der FZ-Beitrag besteht aus zwei zinsverbilligten Darlehen aus mehreren Tranchen in Höhe von insges. 200 Mio. EUR (davon 130 Mio. EUR i.R.d. Vertrags, der auch aus dieser Projektnummer finanziert wird).

Land / Region / Institution Marokko Nummer 32652 Schwerpunkt Energie Sektor 23240 - Windenergie (On-/Off-Shore) USV-Kategorie A Finanzierungsinstrument Entwicklungskredit Weitere Geber European Commission (EC), European Investment Bank (EIB) Deutscher Finanzierungsbeitrag 54,02 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner OFFICE NATIONAL DE L'ELECTRI CITE ET DE L'EAU POTABLE Zuständige Abteilung Nordafrika
